% Exercícios.
%
% Topologia finitamente gerada é compacta.

\begin{exercise}
  Seja $\family{S}$ uma família de subconjuntos de $X$
  que não \emph{cobre} $X$.
  Ou seja, $X \neq \bigcup_{S \in \family{X}} S$.
  Considere a topologia em $X$ gerada por $\family{S}$,
  e mostre que existe $x \in X$ tal que
  $\neighbourhoods{x} = \set{X}$.

  \begin{hint}
    Quais elementos da base induzida por $\family{S}$
    contém $x$?
  \end{hint}

  \begin{answer}
    A família formada pelas interseções finitas
    de elementos de $\family{S}$,
    incluindo a interseção vazia
    ---
    ou seja, incluindo o conjunto $X$
    ---,
    forma uma base $\generatedtopologybase{\family{S}}$
    para a topologia.
    Mas o único conjunto desta forma que contém $x$
    é o próprio $X$.
    Por isso, as vizinhanças de $x$ são apenas os conjuntos
    que contém $X$.
    Ou seja, a única vizinhança de $x$ é o próprio $X$.
  \end{answer}
\end{exercise}

% TODO: exercício -- mostre que é compacto.
